INSTRUMEN SISTEM REKOMENDASI
List Program Studi :
1.	D3 Elektronika
2.	D3/D4 Teknik Listrik
3.	D3 Telekomunikas
4.	D4 Teknologi Rekayasa Jaringan Telekomunikasi
5.	D3 Teknik Konstruksi Sipil
6.	D3 Teknik Konstruksi Gedung
7.	D4 Jasa Konstruksi
8.	D4 Perancangan Bangunan Gedung
9.	D3 Teknik Konversi Energi
10.	D3 Perawatan Alat Berat
11.	D3 Teknik Mesin
12.	D3 Teknik Otomotif
13.	D4 Teknik Manufaktur
14.	D4 Teknik Mekatronika
15.	D4 Teknik Pembangkit Energi
16.	D4 Teknologi Rekayasa Energi Terbarukan
17.	D3 Analisis Kimia
18.	D4 Teknologi Kimia Industri
19.	D4 Teknologi Rekayasa Kimia Berkelanjutan
20.	D3 Akuntansi
21.	D4 Akuntansi Manajerial
22.	D3/D4 Administrasi Bisnis
23.	D4 Teknik Komputer dan Jaringan
24.	D4 Teknik Multimedia dan Jaringan

A1	Apakah Anda tertarik dengan pengelolaan pajak dan perencanaan keuangan?	C
A2	Apakah Anda tertarik mempelajari strategi pemasaran dan manajemen bisnis?	E
A3	Apakah Anda suka bekerja di laboratorium dengan melakukan analisis sampel?	I
A4	Apakah Anda tertarik dengan cara bahan kimia berinteraksi dan bereaksi?	I
A5	Apakah Anda suka bekerja dengan bagian mekanik dan memahami cara kerjanya?	R
A6	Apakah Anda suka mencari solusi untuk energi yang lebih ramah lingkungan?	I
A7	Apakah Anda tertarik dengan sistem kendali dan teknologi robotik?	I
A8	Apakah Anda suka memperbaiki atau memasang instalasi listrik di rumah atau lingkungan?	R
A9	Apakah Anda suka bekerja dengan mesin pembangkit energi seperti turbin atau generator?	R
A10	Apakah Anda tertarik dengan peran pengawasan dalam proyek konstruksi?	E
A11	Apakah Anda tertarik dengan penggabungan mekanik, elektronik, dan komputer dalam satu sistem?	I
A12	Apakah Anda suka memecahkan masalah teknis pada alat berat?	R
A13	Apakah Anda merasa nyaman bekerja dengan alat-alat yang memiliki kabel dan sambungan listrik?	R
A14	Apakah Anda suka mengikuti perkembangan teknologi di industri otomotif?	R
A15	Apakah Anda suka memahami proses konstruksi seperti pembangunan jalan dan jembatan?	R
A16	Apakah Anda suka merencanakan dan mengelola proyek konstruksi?	E
A17	Apakah Anda suka mengelola dan merancang jaringan komunikasi serta memahami teknologi terbaru di bidang ini?	I
A18	Apakah Anda suka mendesain sesuatu yang unik dan bermanfaat bagi banyak orang?	A
A19	Apakah Anda tertarik memecahkan masalah teknis yang berkaitan dengan kelistrikan dan peralatan listrik?	I
A20	Apakah Anda merasa nyaman bekerja dengan teknologi yang berhubungan dengan energi terbarukan?	I
A21	Apakah Anda tertarik menggunakan perangkat lunak desain untuk membuat gambar bangunan?	A
A22	Apakah Anda suka memecahkan masalah teknis dalam jaringan komunikasi?	I
A23	Apakah Anda tertarik dengan teknologi yang digunakan dalam pembangkit listrik?	I
A24	Apakah Anda tertarik mempelajari bagaimana listrik bekerja dan mengalir dalam berbagai sistem?	I
A25	Apakah Anda suka merencanakan dan mengelola administrasi bisnis secara efisien?	C
A26	Apakah Anda suka menganalisis peluang pasar dan mengembangkan strategi bisnis yang efektif?	E
A27	Apakah Anda merasa tertarik untuk memperbaiki mobil atau motor?	R
A28	Apakah Anda suka merancang sistem otomatis seperti robot?	I
A29	Apakah Anda tertarik dengan teknologi dan metode terbaru dalam konstruksi bangunan?	I
A30	Apakah Anda tertarik mempelajari proses kimia dalam skala industri?	I
A31	Apakah Anda merasa puas saat menciptakan konten yang kreatif dan inovatif?	A
A32	Apakah Anda tertarik dengan bagaimana perangkat bisa terhubung melalui jaringan?	I
A33	Apakah Anda suka mengembangkan cara baru untuk meningkatkan efisiensi proses kimia?	I
A34	Apakah Anda merasa tertarik dengan manajemen proyek yang membutuhkan koordinasi tinggi?	E
A35	Apakah Anda suka bekerja dengan alat berat dan memahami cara kerjanya?	R
A36	Apakah Anda suka mempelajari teknik pengolahan yang lebih ramah lingkungan?	I
A37	Apakah Anda suka menganalisis dan meningkatkan performa pembangkit energi?	I
A38	Apakah Anda suka memikirkan solusi desain yang inovatif dan ramah lingkungan?	A
A39	Apakah Anda suka memecahkan masalah teknis dalam jaringan komputer?	I
A40	Apakah Anda tertarik dengan teknologi yang membuat proses kimia lebih ramah lingkungan?	I
A41	Apakah Anda suka membuat desain bangunan yang estetis dan fungsional?	A
A42	Apakah Anda suka bekerja dengan detail kecil dan memeriksa rangkaian elektronik?	I
A43	Apakah Anda merasa puas ketika berhasil mengembangkan solusi kimia yang lebih hijau?	I
A44	Apakah Anda suka bekerja dengan desain visual dan konten digital?	A
A45	Apakah Anda suka mempelajari proses produksi barang dalam skala besar?	I
A46	Apakah Anda tertarik dengan inovasi teknologi yang memanfaatkan energi alam?	I
A47	Apakah Anda tertarik mencari cara untuk meningkatkan efisiensi proses produksi?	I
A48	Apakah Anda tertarik merancang dan memperbaiki mesin?	R
A49	Apakah Anda merasa nyaman bekerja dengan angka dan laporan keuangan?	C
A50	Apakah Anda suka pekerjaan yang membutuhkan ketelitian dan analisis detail?	C
A51	Apakah Anda tertarik dengan pekerjaan yang membutuhkan perencanaan struktur?	R
A52	Apakah Anda merasa puas saat menemukan hasil dari analisis bahan kimia?	I
A53	Apakah Anda tertarik dengan energi terbarukan seperti angin atau matahari?	I
A54	Apakah Anda suka merancang dan mengembangkan produk baru?	R
A55	Apakah Anda tertarik dengan pengoperasian dan pemeliharaan sistem pembangkit energi?	I
A56	Apakah Anda merasa nyaman bekerja di lingkungan pabrik dengan teknologi canggih?	R
A57	Apakah Anda tertarik dengan teknologi yang digunakan dalam pembangkit listrik?	I
A58	Apakah Anda tertarik mempelajari bagaimana energi diubah dari satu bentuk ke bentuk lain?	I
A59	Apakah Anda suka mempelajari bagaimana mesin kendaraan bermotor bekerja?	R
A60	Apakah Anda tertarik dengan pengelolaan pajak dan perencanaan keuangan?	C
A61	Apakah Anda merasa nyaman bekerja di lingkungan teknis yang melibatkan alat besar?	R
A62	Apakah Anda tertarik bekerja di pembangkit listrik dan memahami cara kerjanya?	R
A63	Apakah Anda merasa puas saat berhasil memperbaiki mesin kendaraan?	R
A64	Apakah Anda suka mempelajari cara teknologi jaringan mendukung multimedia?	I
A65	Apakah Anda tertarik bekerja pada proyek yang berfokus pada keberlanjutan dalam industri kimia?	I
A66	Apakah Anda suka merancang sistem otomatis seperti robot?	I
A67	Apakah Anda tertarik dengan teknologi yang digunakan dalam pembangkit listrik?	I
A68	Apakah Anda merasa puas saat bekerja dengan alat berat dan di lingkungan lapangan?	R
A69	Apakah Anda tertarik bekerja dengan teknologi pengolahan bahan di pabrik kimia?	I
A70	Apakah Anda suka mencari cara inovatif untuk mengurangi dampak negatif dari proses kimia?	I
A71	Apakah Anda tertarik dengan cara kerja sinyal dan jaringan yang digunakan untuk komunikasi?	I
A72	Apakah Anda tertarik dengan cara meningkatkan kinerja mesin?	R
A73	Apakah Anda tertarik dengan teknologi yang membuat komunikasi jarak jauh menjadi mungkin?	I
A74	Apakah Anda suka bekerja dengan alat laboratorium dan teknik analisis?	I
A75	Apakah Anda tertarik dengan proses perancangan dan pembangunan gedung?	R
A76	Apakah Anda tertarik dengan cara bahan kimia berinteraksi dan bereaksi?	I
A77	Apakah Anda tertarik mempelajari bagaimana mengatur dan mengelola keuangan perusahaan?	C
A78	Apakah Anda suka bekerja dengan angka dan laporan keuangan?	C
A79	Apakah Anda suka bekerja dengan orang dan mengelola operasional bisnis?	E
A80	Apakah Anda suka merencanakan dan mengelola administrasi bisnis secara efisien?	C
A81	Apakah Anda tertarik mengembangkan aplikasi multimedia yang interaktif?	A
A82	Apakah Anda suka mencari solusi untuk energi yang lebih ramah lingkungan?	I
A83	Apakah Anda tertarik menganalisis peluang pasar dan mengembangkan strategi bisnis yang efektif?	E
A84	Apakah Anda suka mempelajari teknik pengolahan yang lebih ramah lingkungan?	I
A85	Apakah Anda tertarik dengan teknologi yang membuat proses kimia lebih ramah lingkungan?	I
A86	Apakah Anda tertarik menganalisis data keuangan untuk mendukung strategi dan pengambilan keputusan bisnis?	C
A87	Apakah Anda suka menganalisis bagaimana proyek dapat berjalan lebih efisien?	C
A88	Apakah Anda suka bekerja dengan angka dan laporan keuangan?	C
A89	Apakah Anda tertarik mengembangkan aplikasi multimedia yang interaktif?	A
A90	Apakah Anda merasa tertarik dengan manajemen proyek yang membutuhkan koordinasi tinggi?	E
A91	Apakah Anda suka mempelajari cara teknologi jaringan mendukung multimedia?	I


Data program studi yang relevan dengan instrumen

D3 Elektronika	A42, A2, A3, A4
D3/D4 Teknik Listrik	A24, A13, A8, A23, A19
D3 Telekomunikasi / D4 Teknologi Rekayasa Jaringan Telekomunikasi	A71, A73, A22, A32, A17
D3 Teknik Konstruksi Sipil	A15, A16, A51, A68
D3 Teknik Konstruksi Gedung	A19, A20, A41, A29
D4 Jasa Konstruksi	A16, A90, A87, A10
D4 Perancangan Bangunan Gedung	A18, A21, A38, A30
D3 Teknik Konversi Energi	A58, A9, A37, A23
D3 Perawatan Alat Berat	A35, A36, A61, A12
D3 Teknik Mesin	A48, A5, A72, A42
D3 Teknik Otomotif	A59, A27, A14, A63
D4 Teknik Manufaktur	A45, A47, A56, A54
D4 Teknik Mekatronika	A11, A66, A53, A7
D4 Teknik Pembangkit Energi	A62, A37, A20, A55
D4 Teknologi Rekayasa Energi Terbarukan	A53, A82, A61, A46
D3 Analisis Kimia	A3, A4, A74, A52
D4 Teknologi Kimia Industri	A30, A33, A69, A84
D4 Teknologi Rekayasa Kimia Berkelanjutan	A40, A70, A65, A43
D3/D4 Akuntansi Manajerial	A49, A1, A50, A78, A86
D3/D4 Administrasi Bisnis	A79, A2, A82, A25
D4 Teknik Komputer dan Jaringan	A26, A39, A86, A87
D4 Teknik Multimedia dan Jaringan	A44, A81, A64, A91
